kepler b planeta pozasłoneczna typu gorący jowisz znajdująca się w konstelacji łabędzia została odkryta w roku przez sondę kepler kepler b ma masę nieco ponad razy większą od masy jowisza oraz promień planeta ta obiega swoją gwiazdę z okresem ok dnia linki zewnętrzne